唔係好多人拎4以上嘅咩 點解香港英文水平咁差

我DSE 3 ielts 拎到6 廢青一名
如果真係咁多人拎4以上 我假設ielts肯定有6.5
英國大學除左頭十大 基本上一定收
點解香港人英文水平排名仲差過西班牙 法國 意大利？
心諗佢地啲口音怪到聽唔明都好過我哋
香港好失敗 比英國殖民英文都咁差

定係好多死廢青fail英文 拉低水平？累人累物

會唔會比你拖低左

最衰都係你

香港英文水平差既source?

oral 的確係差
淨係識學術上書面上運用
識d 勁難又深既專業term
去subway 就this this this

Because of u

你係咪想講

大家都唔係用英語做母語，點解西方人好似比我地好？

同我地母語有關

我地學中文既系統唔能夠套用到拼音文字系統

如果你有留意，香港人spelling係出奇地好

同我地慣左將啲字記哂入腦有關（學中文字一定係記）

死背呱

新聞都冇睇 輸比越南喎

你睇下新加坡幾撚勁 大馬五種語言精通

唔識講有屁用？

咁都比你發現到？

香港係識深同專業既英文 淺既反而唔熟 可能真係中小學啲教學太針對考試

新加坡真係好撚勁 八足咁多語言

香港人最大問題係講得少加唔敢講

唔好下下瀨學校
你不如先檢討下自己細個有無睇英文書英文節目先
以前學校個個長假派英文書，我咪一樣無一本有睇

細個係要比人填鴨咖啦 邊有細路會主動學咖

嚴重缺乏實戰經驗

所以咪日常生活用字唔識
入去超級市場
好多詞語學校都無要你背，但你用中文可以數到幾百樣野
英文根本同理，細個靠學校灌俾你注定失敗
d名校仔英文勁都唔係俾人填，父母營造到個英語環境俾佢，就自然成功

話差過咩法國西班牙咁多 資料來源呢？ 講經咩

同意

肯定有人話你賴父母

有好多。但學生真係會主動搵外國人傾咩 本人小學有外國人長註 全級得幾個搵佢 最後我個年 變得翻星期三係到

自己上網搵都賴 你已經好失敗

自己講嘅野唔自己provide source仲喺度串柒柒

咪係 正如某d 細路識中國某方言

我同意父母既重要性係學校既一百倍都唔止
父母英文勁仔女無乜可能廢

乜拎3的人唔係都係一半咋咩
更何況拎4的人更加小
咁點會好多人拎4

幾撚失敗3都拎唔到嘅人

又唔係難搵 又要知又要問 想食飯又要人喂 bb咩？

其實唔關人事 要自覺 字典咁大本 有幾多自己去睇會記？

記完有咩用
你喺香港有幾可要用一本字典嘅字？
中文字典點查你都未必記得啦
坡佬精通幾種語言？嗰堆咁嘅singlish就咪撚出嚟丟人現眼啦

因為考試係考試(好似係)

利申 AL jj用咗2年操oral 最後C咗
去過英國exchange返嚟都仲係對講英文好無信心
飲醉酒嘅時候英文係最好

一個得3既人去笑一個3都冇既人有咩意義

i get 3 in dse

開po討論下野 使唔使咁撚串？

全面廢除中文，全民強制終生學習，考核英語

屌你老母臭閪
自己唔撚畀source
撚知你係咪鳩噏呀
正傻鳩

自己攞到3 就寸柒柒

點解拎3拎4就可以比得上西班牙?
有去過西班牙旅行下都知果度啲人其實英文都係好流利 係有口音咁解, 我個人認為佢地考dse oral齋計講野唔計內容5* 5**係穩有 呢點香港人平均計冇咩可能比得上
拎4以上既英文對答水平對比起英語系國家真係小巫見大巫架咋 難聽啲講句 印度人講英文係難聽但起碼同鬼佬對答如流 香港人對住鬼佬都口柒柒點有得同人比

老老實實個test個數點黎先
如果係全港randomise抽人做嘅唔出奇
因為老一輩無乜機會受教育英文係差D
而且假設ou覺得自己英文認受性低
迫人要考到某個分先比grad
個分一定低架

其實香港人英文口語會話能力真係好差

咁爛口嘅

贏平數人就夠

教育有問題

人地國家都一樣就做

流利程度同口音混為一談

angel方加

比我揀 我寧願流利英文

母語教學同兩文三語絕對係兩大原因
另一點係關話言環境事
97前立法局，政府行政都係用哂英文，成個社會英文語境係好濃厚
97後為左要體現某國主權，轉哂做蝗文，英語自然少左好多機會出現，香港人更加少機會用英文
其實香港人英文唔差，係衰在「講」方面唔得，新加坡英語教育之所以咁成功因為當地英文「落到地」，香港既英文「落唔到地」

回歸後推行教育改革 一刀切中中英中 影響深遠至今 仲講咩以前殖民地點點點

Agger ielts 7 but oral1999

dse英文4或以上好似20%都唔夠

係

dse 4 ielts 6

新加坡英語教育好似同香港唔同？
我諗冇香港咁專注考試/學術用字

你的名字

明明拿到lv4的英文還是很弱

香港人郁下就笑鳩人文法，發音

一係就學埋哂啲無人用嘅生字/成個北美可能得幾個小鎮聽得明嘅idiom/slang然後又衝出黎認屎認屁

一係就普通口噏一句野都要拆解到好似陶傑抽英女皇水咁

呢啲隱形壓力下一般人英文想好都難

我接觸開d看似mk仔女但原來英文流利
睇怕都係物以類聚
咩人就識番咩人囉

流利同口音都好緊要
你睇d韓國人日本人就知
要講完整句子冇甩咳係可以
但你唔會明白一粒字
所以講得順但口音嚴重到冇人明一樣廢

真心，真係無見過口音好但唔流利既
當然，好多老一輩包括professor長年係外國讀書，口音港式仍然好流利
但又唔洗貶低口音好既人

我都覺 其實老師都有笑過我英文差

香港人好多口音好好 文法錯晒

考高分有春用
你英文考得好 並唔代表你英文好

睇圈子姐
名校撚表示，身邊最廢果個都拎7
你要拉埋d 廢u 廢band 2,3仔計個mean,實低啦

自dse之後完全冇掂過英文
香港啲考試機械
收卷個下已經失曬憶

咁搞笑 你翻咩工可以唔掂英文？

香港人有幾何講英文，講得小冇信心梗係ee eh eh啦。所以我好支持香港人唔睇tvb轉睇Netflix

Angel放假～

應該係響香港怕被人笑姐。我見唔少人去到外國旅行，突然英文會流利好多

未見過印度人？
啲口音勁重 但講得又好好

Academic vs practical

唔好比d無謂野啦
大把大學生出黎做野send隻email都寫到一舊舊咁

反而覺得聽好難
睇英文節目啲鬼佬又快又lur

係香港, 讀少個音都比人笑啦

我既意思係話
口音好既人都會流利
無話口音差既人一定唔流利
作為一個final year 搵緊工既學生，我覺得如果你想入外資銀行，口音係香港係重要既
本來如果好似新加坡/印度咁，當地人一齊用佢地既口音，咁就無乜所謂
但偏偏香港依個地方就真係有班中產可以有條件train到佢地仔女有好既口音，變左你口音太難聽真係好易被比下去
利伸:個人意見

新加坡就係香港既反面，香港讀同聼未必差過新加坡，但講同寫就差人地好多（可能仲差過印度），呢個就好關語言環境事

我覺得廣東話同普通話粒粒重音其實唔太適合英文講野既輕重節奏

你都on撚鳩嘅

教育模式既問題
由細到大一般中小學上英文堂，唔係教你溝通，而係填鴨式操grammar同筆試, 極少 oral training
然後又成日搞埋D根本提唔起學生對英文興趣既活動，例如乜春English reading day
再加埋班識少少扮代表既串串貢
久而久之好多學生就對英文產生反感/恐懼

人地肯講

認真
相比香港人，上堂講同聽

外國人有口音我己經聽唔明
拎4真係無撚用架

利申跨國公司好多鬼佬

只有全面廢除，禁止使用中文廣東話。香港的英文先有希望！

母語教學累事

係香港同朋友講幾句英文 已經比人話扮撚野偽Abc咁
點夠膽講英文

個排名點計年齡層先
如果計晒所有年齡層 大把中坑游水落嚟唔識英文實拉低個水平架
歐洲國家多同其他國家交流+母語同英語同系統 英文實好啲
星加坡多民族國家週街英文實好架
越南多鬼佬遊客 啲中坑做生意唔多唔少識啲英文
但年輕一代中中英文好多都好屎皮

睇咩國家啦

係喎 勁多偽abc 想打佢地

知唔知點解咁差？因為有你呢啲life4dead傻閪囉

life4dead

UE考B, 俾我十年之後考唔知有冇D

樓豬英文真係唔差

其實樓豬外國讀書點解英文咁差

香港人最叻就係杯葛自己人同踩低自己

等於我係奴隸 但係係奴隸主 高你一級

想笑死人咩 自己拎3就講拎唔到3嘅人係垃圾 永遠自己就係最低標準

其實你都係上黎打下飛機

因為4好易拎

反省下喇bb

樓主英文唔係差
只係腦部組織有啲問題啫

樓主真係柒到

究竟啲人識唔識慳錢 有得免費做咩要比錢 好有錢咩？

?

係乞衣負評Post入面,
呢句係樓主自己講

Life4Dead

母語教學

之前viutv個英文台冇竹月

英文好有咩用 d人連一隻game 都冇錢買
掟佢去非洲算啦

樓主已經被人串到深潛左

LIFE4DEAD

非洲點得呢
掟佢翻蝗國啦
蝗國好多破解game
又唔洗英文好

西歐國家，感覺無邊個國家英文係好，首都，大城例外

中北歐就流利到不得了

Life4dead

ielts唔使拉curve...

利申 DSE 4 ielts 7.5

歐洲國家d英文，不了

就算係大城市出身，個口音都J唔起。德國荷蘭瑞士都ok，西班牙法國果d真係 同意既係北歐唔錯

一陣樓主會唔會上水又俾人屌呢

DES英文等於平時用既英文?
你會唔會太天真

如果係個別人英文差既話 咁係個人問題

但如果係整個社會都係差
(英文一代不如一代就唔會 平均水平一定好過上一代
最多係對比其他地方既人果時差)
咁就係學校 教育制度既問題

就算拎到LV 4/ 以前AL D都好
諗下果種考試同現實用唔用得番就知咩事

學校係鼓勵人睇多D英文書 講多D英文
但咪又係不斷叫人操卷
如果有得揀操卷/睇英文小說(哈利波波)
佢一定叫你操左卷先 咁哈利波波留番幾時睇?

入大學果時囉

根本佢唔介意你識唔識英文
係介意你識唔識考英文為主
間間都係咁 除非你本身已經好勁 穩拎5*以上 咁操卷都冇乜用

人地起碼vocab多同講得流利過港燦好多先

印度吊打香港

太多英文nazi

我淨係知樓豬想搵老翻玩，但係名又打錯，又唔識搵

吊你老母
粗口都唔識打是咪智障

呢個話題永遠都唔會講得完
吊打有咩問題 我理解到 有畫面
屌打我真係唔撚明係咩情況 鳩拍面？

因為更加多人連考都沒考過

咩啊? 哪有粗口?

識考試唔代表英文好
香港有好多人可以用英文解釋相對論，但就冇能力向鬼佬講家常便飯嘅話題

認同樓豬 明明係 Life4Dead 啲香港人係要話 Left4Dead

一開口講英文就俾你地班純英口音既連登仔串仲邊夠膽講

Agger

你都唔差丫, life4dead 2

向美國佬眼中咪又係。。。。。。

港狗不要再自大了

香港人英文差咗

有錢玩life 4 dead未?